const questions = [
    {
        questionText: 'Testaa tietosi pikamuodin vaikutuksesta ympäristöömme',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Aloita', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Kuinka paljon vettä kuluu yhden t-paidan valmistamiseen?',
        answerOptions: [
            { answerText: '350 litraa', isCorrect: false },
            { answerText: '1100 litraa', isCorrect: false },
            { answerText: '2700 litraa', isCorrect: true },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Yhden t-paidan valmistukseen kuluu keskimäärin 2700 litraa vettä. Tämä vastaa yhden henkilön juomavesiä 2,5 vuoden ajalta.',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Seuraava', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Mitä vaatteen lapussa lukeva "Conscious Collection" tai "Sustainable Choice" tarkoittaa?',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Tuote on jollakin tavalla hieman vähemmän haitallinen kuin saman ketjun muut tuotteet', isCorrect: true },
            { answerText: 'Vaatteen valmistamiseen on käytetty kierrätettyjä materiaaleja', isCorrect: false },
            { answerText: 'Työntekijöille on maksettu tuotteen valmistamisesta kohtuullista palkkaa.', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Nämä sertifikaatit eivät vielä kerro mitään tuotteen vastuullisuudesta. Pikamuotiyrityksellä on usein vaatteilleen omia sertifikaatteja, kuten H&M:n Conscious Collection sekä Lindexin Sustainable Choice. Nämä merkinnät eivät kuitenkaan tarkoita, että vaatekappale olisi valmistettu ekologisesti tai eettisesti. Näillä merkinnöillä varustetut tuotteet ovat lähes samanlaisia kuin muutkin, mutta esimerkiksi raaka-aineet voivat olla vähemmän myrkyllisiä kuin muissa kyseisen malliston tuotteissa.',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Seuraava', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Mikä on maailman saastuttavin teollisuudenala?',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Öljyteollisuus', isCorrect: true },
            { answerText: 'Tekstiili- ja muotiteollisuus', isCorrect: false },
            { answerText: 'Elintarviketeollisuus', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Öljyteollisuus on kaikkein saastuttavin yksittäinen teollisuudenala. Tekstiili- ja muotiteollisuus on kuitenkin maailman toiseksi saastuttavin teollisuudenala tuottaen enemmän päästöjä kuin lento- ja laivaliikenne yhteensä.',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Seuraava', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Kuinka paljon vaatteita heitetään Suomessa vuosittain pois?',
        answerOptions: [
            { answerText: 'alle 10 miljoonaa kiloa', isCorrect: false },
            { answerText: '30-50 miljoonaa kiloa', isCorrect: false },
            { answerText: '70-100 miljoonaa kiloa', isCorrect: true },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Suomessa heitetään vuosittain pois noin 70-100 miljoonaa kiloa vaatteita. Suuri osa näistä vaatteista päätyy sekajätteen mukana poltettavaksi.',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Seuraava', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Kuinka paljon voit vähentää päästöjä käyttämällä vaatteitasi tuplasti pidempään?',
        answerOptions: [
            { answerText: '14%', isCorrect: false },
            { answerText: '44%', isCorrect: true },
            { answerText: '94%', isCorrect: false },
        ],
    },
    {
        questionText: 'Kasvattamalla vaatteiden käyttöikää kaksinkertaiseksi voit vähentää päästöjä 44% prosentilla. Parhaita keinoja ekologisempaan kuluttamiseen on uusien vaatteiden ostamisen vähentäminen ja kierrätettyjen vaatteiden suosiminen.',
        answerOptions: [
            { answerText: 'Seuraava', isCorrect: false },
        ],
    },
];

export default questions